# GitLab_PipeLine_4_UT


Конвейер для проектов 1С на Gitlab, которые разрабатываются с помощью конфигуратора

# Необходимые настройки для проекта
1. Должен быть установлен OneScript с библиотекой GitSync
2. Подготовлен локальный репозиторий и настроены ssh ключи для пользователей, под которыми работают раннеры
3. Создана файловая база для выгрузки конфигурации

Помимо предопределенных переменных, используются собственные, их можно указать в настройках группы и уточнить в настройках проекта
| Имя переменной | Значения                                                                  |
| -------------- | ------------------------------------------------------------------------- |
| LaunchMode     | SONAR (по-умолчанию), BRANCH_TEST, ALL_TEST                               |
| PLATFORM_1C    | <версия платформы 1С на раннере (например, 8.3.12)>                       |
| SONAR_LOGIN    | <токен с сервера сонара вида 40-символьной строки>                        |
| SONAR_URL      | <строка URL-адреса до сервера сонара>                                     |
| TEMP_DIR       | <каталог для временных файлов>                                            |
| USER_PASSWORD  | <пароль пользователя для копирования CF на тестовый и продуктовый контур> |
| PIPELINE_BASE  | <каталог файловой базы для выгрузки>                                      |
| VERSION_LIMIT  | <ограничение количества версий, выгружаемых за 1 запуск>                  |
| REPO_1C        | <хранилище 1с (путь или сервер)>                                          |
| REPOSITORY     | <путь к каталогу репозитория с исходниками для push>                      |

